<?xml version='1.0' encoding='ISO-8859-1'?>
<chapter lang='de' id='dechap'>
<chapterinfo>
<othercredit>
  <surname>Wiedmann</surname>
  <firstname>Michael</firstname>
  <affiliation><address><email>michael.wiedmann@detewe.de</email></address></affiliation>
  <contrib>Translation</contrib>
</othercredit>
<othercredit role="translator">
  <surname>Udemadu</surname>
  <firstname>Katharina</firstname>
  <affiliation><address><email>katharina.udemadu@WiredMinds.de</email></address></affiliation>
  <contrib>Translation</contrib>
</othercredit>
</chapterinfo>
<title lang="en">German</title>

<para lang="de">
DocBook ist eine 
<ulink url="http://www.ucc.ie/xml/#doctype">Document Type Definition</ulink> 
(DTD) entwickelt durch das 
<ulink url="mailto:docbook-tc@oasis-open.org">DocBook Technical
Committee</ulink> 
von <ulink url="http://www.oasis-open.org/">OASIS</ulink>. 
Es ist im Speziellen gut geeignet für Bücher und Dokumente über Computer 
Hardware und Software (obwohl es in keiner Weise auf diese Anwendungen 
beschränkt ist).
</para>

<para lang="de">
Weil es eine komplexe und robuste DTD ist und weil dessen wichtigsten
Strukturen dem generellen Layout eines <quote>Buches</quote> entsprechen,
wurde DocBook durch eine große und ständig wachsende Anzahl von Autoren
für alle Arten von Dokumenten angenommen. DocBook wird 
<quote>out of the box</quote> unterstützt von einer Vielzahl von 
kommerziellen Tools und die Unterstützung durch Freie Software wächst 
sehr schnell. Diese Merkmale machten DocBook zu einer generell einfach 
zu verstehenden, vielfältig nützlichen und sehr populären DTD. 
Dutzende von Organisationen benutzen DocBook zur Erzeugung von Millionen 
Seiten von Dokumentation, in verschiedenen Druck- und Online-Formaten, 
weltweit.
</para>

<para lang="de">
DocBook ist eine <ulink
url="http://www.ucc.ie/xml/#doctype">Dokumententypdefinition
(Document Type Definition)</ulink> (DTD), die von dem  <ulink
url="mailto:docbook-tc@oasis-open.org">Technischen DocBook Ausschuss
(DocBook Technical Committee)</ulink> von <ulink
url="http://www.oasis-open.org/">OASIS</ulink> gepflegt wird. Sie ist
besonders geeignet für die Erstellung von Büchern und Artikeln, welche
Computer
Hard- oder Software beschreiben (ist aber nicht auf diese Anwendungen
beschränkt).
</para>

<para lang="de">
Weil es sich um eine umfangreiche und stabile DTD handelt,
und weil ihre Strukturen dem üblichen Aufbau von einem
<quote>Buch</quote> entsprechen, ist DocBook von einer
großen und weiterhin wachsenden Anzahl von Autoren
angenommen worden, die Dokumente aller Art erstellen.
DocBook wird <quote>out of the box</quote> von mehreren
kommerziellen Tools unterstützt. Zudem gibt es einen enormen
Zuwachs bei der Unterstützung durch verschiedene freie
Software-Umgebungen. Diese Eigenschaften zusammengenommen
machen DocBook zu einer im allgemeinen leicht verständlichen,
variable einsetzbaren und sehr beliebten DTD. Dutzende von
Organisationen weltweit verwenden DocBook für die Erstellung
von Tausenden von Seiten Dokumentation in verschiedenen
Print- und Online-Formaten.
</para>

</chapter>
