<?xml version='1.0' encoding='ISO-8859-1'?>
<chapter lang='nl' id='nlchap'>
<chapterinfo>
<othercredit>
  <surname>Fouvry</surname>
  <firstname>Frederik</firstname>
  <affiliation><address><email>fouvry@CoLi.Uni-SB.DE</email></address></affiliation>
  <contrib>Translation</contrib>
</othercredit>
<othercredit>
  <surname>Huijzer</surname>
  <firstname>Arjan</firstname>
  <affiliation><address><email>ahuijze@bit-ic.nl</email></address></affiliation>
  <contrib>Translation</contrib>
</othercredit>
<othercredit>
  <surname>Kuilder</surname>
  <firstname>Gerrit</firstname>
  <affiliation><address><email>gkuilder@portalyx.com</email></address></affiliation>
  <contrib>Translation</contrib>
</othercredit>
</chapterinfo>
<title lang="en">Dutch</title>

<para lang="nl">
DocBook is een <ulink url="http://www.ucc.ie/xml/#doctype"
lang="en">Document Type Definition</ulink> (DTD) onderhouden
door het <ulink url="mailto:docbook-tc@oasis-open.org"
lang="en">DocBook Technical Committee</ulink> van <ulink
url="http://www.oasis-open.org/">OASIS</ulink>.  Het is bijzonder
goed geschikt voor boeken en artikels over computerhardware en
-software (maar geenszins beperkt tot deze toepassingen).
</para>

<para lang="nl">
Omdat het een grote en robuuste DTD is, en omdat zijn belangrijkste
structuren overeenkomen met het algemene idee van wat een
<quote>boek</quote> uitmaakt, wordt DocBook gebruikt door een grote en
groeiende gemeenschap van auteurs die allerhande soorten documenten
schrijven.  DocBook wordt standaard ondersteund door een aantal
commerci&euml;le toepassingen, en er is een snelgroeiende
ondersteuning voor in een aantal gratis software-omgevingen.  De
combinatie van deze eigenschappen hebben van DocBook een algemeen
gemakkelijk te begrijpen, in veel gevallen nuttige en heel populaire
DTD gemaakt.  Tientallen organisaties gebruiken DocBook voor miljoenen
bladzijden documentatie, in verschillende druk- en on-line-formaten,
over de hele wereld.
</para>

<para lang="nl">
DocBook is een <ulink url="http://www.ucc.ie/xml/#doctype">Document Type
Definition</ulink> (DTD), onderhouden door het <ulink
url="mailto:docbook-tc@oasis-open.org">DocBook Technical Committee</ulink>
van <ulink url="http://www.oasis-open.org/">OASIS</ulink>. Het is
uitzonderlijk geschikt voor boeken en artikelen over computer hardware en
software (hoewel het in geen geval beperkt blijft tot deze toepassingen).
</para>

<para lang="nl">
Omdat het een uitgebreide en robuuste DTD is en omdat de hoofdstructuren
overeenkomen met het algemene begrip van waaruit een <quote>boek</quote>
bestaat, is DocBook aangenomen door een grote en groeiende gemeenschap van
auteurs, die allerlei verschillende documenten schrijven. DocBook wordt
<quote>out of the box</quote> ondersteund door een aantal commerci&#x00EB;le
toepassingen en er is een snel groeiende ondersteuning voor in een aantal
gratis software omgevingen. Deze kenmerken hebben er gezamenlijk voor
gezorgd dat DocBook een over het algemeen makkelijk te begrijpen, ruim toe
te passen, en erg populaire DTD is. Tientallen bedrijven gebruiken DocBook
voor miljoenen pagina's documentatie, in verscheidene gedrukte en online
formaten, over de hele wereld.
</para>

<para lang="nl">
DocBook is een Document Type Definition <ulink
url="http://www.ucc.ie/xml/#doctype">(DTD)</ulink> onderhouden door
het <foreignphrase><ulink
url="mailto:docbook-tc@oasis-open.org">DocBook Technical
Committee</ulink></foreignphrase> van <ulink
url="http://www.oasis-open.org/">OASIS</ulink>. Het is speciaal
geschikt voor boeken en documenten over computer hard- en soft-ware
(alhoewel het absoluut niet beperkt is tot dit soort
toepassingen).</para>

<para lang="nl">
Omdat het een uigebreide en robuuste DTD is en omdat de structuuur in
grote lijnen overeen komt met wat men in het algemeen onder een
<quote>boek</quote> verstaat, wordt DocBook gebruikt door een grote en
groeiende groep van auteurs die allerlei soorten documenten schrijven.
DocBook wordt rechtstreeeks (<quote>out of the box</quote>)
ondersteund door allerlei commerciele software and er is een snel
groeiende ondersteuning door een aantal gratis verkrijgbare software
omgevingen. Dit alles bij elkaar heeft van Docbook een makkelijk te
begrijpen, op vele manieren inzetbare en populaire DTD gemaakt.
Tientallen organistaties gebruiken DocBook voor miljoenen pagina's
documentatie, in verschillende gedrukte en online vormen,
wereldwijd.</para>

</chapter>
