<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<chapter lang='tr' id='trchap'>
<chapterinfo>
<othercredit>
  <surname>Togan</surname>
  <firstname>Muftuoglu</firstname>
  <affiliation><address><email>toganm@dinamizm.com</email></address></affiliation>
  <contrib>Translation</contrib>
</othercredit>
<othercredit>
  <surname>Ismagulov</surname>
  <firstname>Baurjan</firstname>
  <affiliation><address><email>ibr@gantek.com</email></address></affiliation>
  <contrib>Translation</contrib>
</othercredit>
</chapterinfo>
<title lang="en">Turkish</title>

<para lang="tr">
DocBook <ulink url="http://www.ucc.ie/xml/#doctype"> bir Doküman Tip
Tanımlamasıdır.</ulink> (DTD) <ulink
url="http://www.oasis-open.org/">OASIS</ulink><ulink url="mailto:docbook-tc@oasis-open.org">DocBook Technical
Committee</ulink> tarafından geliştirilir. Özellikle bilgisayar donanımı ve
yazılımı (aslında sadece bunlarla sınırlı değildir) ile ilgili kitaplar ve
dökümanlar için kullanışlıdır.</para>

<para lang="tr">
Oldukça geniş ve sağlam bir DTD içerdiğinden ve özellikle bir <quote>kitap
</quote> mimarisinde olduğundan, çeşitli dökümanlar yazan geniş ve sürekli
büyüyen bir yazar topluluğunca kullanılmaktadır. Docbook <quote>dağıtımdan
geldiği şekliyle</quote> pek çok ticari uygulama tarafından
desteklenmektedir ve serbest yazılım ortamında gittikçe genişleyen bir destek
görmektedir. Bu karakteristikler, Docbook'un kolay anlaşılan, geniş kullanım
alanları olan ve oldukça popüler bir DTD olmasına yol açmıştır. Pek çok
kuruluş Docbook kullanarak tüm dünyada değişik basılı çıktılarda ve online
formatlarda milyonlarca sayfa dokümantasyon hazırlamıştır.</para>

<para lang="tr">
DocBook, <ulink url="http://www.oasis-open.org/">Yapýsal Bilgi
Standartlarý Geliþtirme ve Teþvik Örgütü</ulink>
(<foreignphrase>Organization for Advancement of Structured Information
Standards</foreignphrase>, <foreignphrase>OASIS</foreignphrase>) 'nün
<ulink url="mailto:docbook-tc@oasis-open.org">DocBook Teknik
Komitesi</ulink> tarafýndan desteklenen bir <ulink
url="http://www.ucc.ie/xml/#doctype">belge tür tanýmý</ulink>
(<foreignphrase>Document Type Definition</foreignphrase>,
<foreignphrase>DTD</foreignphrase>) 'dýr. DocBook, özellikle biliþim
konusunda kitap ve makale hazýrlamak için uygun iken, bu kullaným
biçimleri ile kesinlikle sýnýrlý deðildir.
</para>

<para lang="tr">
Büyük ve saðlam bir DTD olmasýnýn yanýsýra; temel yapýlarýnýn, bir
<quote>kitap</quote> ý oluþturan unsurlara karþýlýk gelmesinden dolayý
DocBook, her türlü belge hazýrlayan büyük ve büyümeye devam eden bir
yazar kitlesince benimsenmiþtir. DocBook, birtarkým ticarî uygulamalar
tarafýndan doðrudan ("kutudan çýkan haliyle") desteklenmekte, birçok
serbest yazýlým ortamýnýn desteði ise hýzla geliþmektedir. Tüm bu
özelliklerden dolayý DocBook, anlaþýlmasý kolay, baþarýlý ve yaygýn bir
DTD olmuþtur. DocBook, dünyanýn her yerinde, birçok kuruluþ tarafýndan,
çeþitli baský ve çevrimiçi formatlarýnda, milyonlarca sayfa
dokümantasyon için kullanýlmaktadýr.
</para>

</chapter>
