<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<chapter lang='tr' id='trchap'>
<chapterinfo>
<othercredit>
  <surname>Togan</surname>
  <firstname>Muftuoglu</firstname>
  <affiliation><address><email>toganm@dinamizm.com</email></address></affiliation>
  <contrib>Translation</contrib>
</othercredit>
<othercredit>
  <surname>Ismagulov</surname>
  <firstname>Baurjan</firstname>
  <affiliation><address><email>ibr@gantek.com</email></address></affiliation>
  <contrib>Translation</contrib>
</othercredit>
</chapterinfo>
<title lang="en">Turkish</title>

<para lang="tr">
DocBook <ulink url="http://www.ucc.ie/xml/#doctype"> bir Döküman Tip
Tanımlamasıdır.</ulink> (DTD) <ulink
url="http://www.oasis-open.org/">OASIS</ulink><ulink url="mailto:docbook-tc@oasis-open.org">DocBook Technical
Committee</ulink> tarafından geliştirilir. Özellikle bilgisayar donanımı ve
yazılımı (aslında sadece bunlarla sınırlı değildir) ile ilgili kitaplar ve
dökümanlar için kullanışlıdır.</para>

<para lang="tr">
Oldukça geniş ve sağlam bir DTD içerdiğinden ve özellikle bir <quote>kitap
</quote> mimarisinde olduğundan, çeşitli dökümanlar yazan geniş ve sürekli
büyüyen bir yazar topluluğunca kullanılmaktadır. Docbook <quote>dağıtımdan
geldiği şekliyle</quote> pek çok ticari uygulama tarafından
desteklenmektedir ve serbest yazılım ortamında gittikçe genişleyen bir destek
görmektedir. Bu karakteristikler, Docbook'un kolay anlaşılan, geniş kullanım
alanları olan ve oldukça popüler bir DTD olmasına yol açmıştır. Pek çok
kuruluş Docbook kullanarak tüm dünyada değişik basılı çıktılarda ve online
formatlarda milyonlarca sayfa dokümantasyon hazırlamıştır.</para>

<!-- ************************************************************
	Note the below paragraphs had wrong charset they were not UTF-8 
	but now they are proper UTF-8 
***************************************************************** -->	

<para lang="tr">
DocBook, <ulink url="http://www.oasis-open.org/">Yapısal Bilgi
Standartları Geliştirme ve Teşvik Örgütü</ulink>
(<foreignphrase>Organization for Advancement of Structured Information
Standards</foreignphrase>, <foreignphrase>OASIS</foreignphrase>) 'nün
<ulink url="mailto:docbook-tc@oasis-open.org">DocBook Teknik
Komitesi</ulink> tarafından desteklenen bir <ulink
url="http://www.ucc.ie/xml/#doctype">belge tür tanımı</ulink>
(<foreignphrase>Document Type Definition</foreignphrase>,
<foreignphrase>DTD</foreignphrase>) 'dır. DocBook, özellikle bilişim
konusunda kitap ve makale hazırlamak için uygun iken, bu kullanım
biçimleri ile kesinlikle sınırlı değildir.
</para>

<para lang="tr">
Büyük ve sağlam bir DTD olmasının yanısıra; temel yapılarının, bir
<quote>kitap</quote> ı oluşturan unsurlara karşılık gelmesinden dolayı
DocBook, her türlü belge hazırlayan büyük ve büyümeye devam eden bir
yazar kitlesince benimsenmiştir. DocBook, birtarkım ticarî uygulamalar
tarafından doğrudan ("kutudan çıkan haliyle") desteklenmekte, birçok
serbest yazılım ortamının desteği ise hızla gelişmektedir. Tüm bu
özelliklerden dolayı DocBook, anlaşılması kolay, başarılı ve yaygın bir
DTD olmuştur. DocBook, dünyanın her yerinde, birçok kuruluş tarafından,
çeşitli baskı ve çevrimiçi formatlarında, milyonlarca sayfa
dokümantasyon için kullanılmaktadır.
</para>

</chapter>
